\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

% The  following themes, you can uncomment it to use
% Want to figure out  what theme you have  on your computer(this refers to linux distro) that you can use
% the following cpmmand may help you:
%
% ls /usr/share/texlive/texmf-dist/tex/latex/beamer | grep "^beamertheme"
%
% Or you can go to:
% https://deic.uab.cat/~iblanes/beamer_gallery/   to see more info

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \usetheme[named=mygreen]{Berkeley}
% \usetheme{Warsaw}
\usetheme{metropolis} % reference:https://mirror.mwt.me/ctan/macros/latex/contrib/beamer-contrib/themes/metropolis/doc/metropolistheme.pdf
% \usetheme{AnnArbor}
% \usetheme{Berlin}
% \usecolortheme{crane}
% \usecolortheme{seahorse}
% \usecolortheme{dolphin}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% User defined color 
% you can also get more from http://latexcolor.com/
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{mygreen}{rgb}{.125, .5, .25}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% support for chinese
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{ctex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% support for images and set the image path
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% support for table
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{multirow}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% support for basic color
%  
% \textcolor{red/blue/green/black/white/cyan/magenta/yellow}{text}
%  
%  \begin{comment}
%  \end{comment}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{verbatim}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 常用的符号
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\ approx   约等于

%   { \scriptsize
%   
%   \begin{gather}
%       \text{销售额} = \frac{\text{总销售额}}{\text{月份数}} \\
%       = \frac{1}{12} \\
%       = \frac{12 \times 44 + (123)}{12} \\
%       \approx 44
%   \end{gather}
%                 
%                 
%   }
%

\begin{document}
%
% Basic Information Of This Silde
%

\title{党政机关公文处理工作条例}
\author{AKA}
\institute{}
\date{（中办发〔2012〕14 号，2012 年 4 月）}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% titlepage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{党政机关公文处理工作条例} \vspace{20pt}
    \begin{enumerate}
        \item {第一章 总 则}
        \item {第二章 公文种类}
        \item {第三章 公文格式}
        \item {第四章 行文规则}
        \item {第五章 公文拟制}
        \item {第六章 公文办理}
        \item {第七章 公文管理}
        \item {第八章 附则}
    \end{enumerate}
\end{frame}


    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第一章 总 则} \vspace{20pt}

        \textbf{第一条}\\
        为了适应中国共产党机关和国家行政机关（以下
        简称党政机关）工作需要，推进党政机关公文处理工作\textbf{科学化}、
        \textbf{制度化}、\textbf{规范化}，制定本条例。\\
        \textbf{第二条}\\
        本条例适用于\textbf{各级党政机关}公文处理工作。\\
        \textbf{第三条} \\
        党政机关公文是党政机关实施领导、履行职能、
        处理公务的具有特定效力和规范体式的文书，是传达贯彻党和
        国家方针政策，公布法规和规章，指导、布置和商洽工作，请
        示和答复问题，报告、通报和交流情况等的重要工具。\\
    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第一章 总 则} \vspace{20pt}
        \textbf{第四条}\\
        公文处理工作是指\textbf{公文拟制}、\textbf{办理}、\textbf{管理}等一系
        列相互关联、衔接有序的工作。\\
        \textbf{第五条}\\
        公文处理工作应当坚持\textbf{实事求是}、\textbf{准确规范}、\textbf{精简高效}、\textbf{安全保密}的原则。\\
        \textbf{第六条}\\
        各级党政机关应当高度重视公文处理工作，加强
        组织领导，强化队伍建设，\textbf{设立文秘部门}或者由\textbf{专人负责}公文处理工作。\\
        \textbf{第七条}\\
        各级党政机关\textbf{办公厅（室）}主管本机关的公文处理工作，并对下级机关的公文处理工作进行业务指导和督促检查。


    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第二章 公文种类} \vspace{20pt}
        第八条 公文种类主要有：\\
        （一）\textbf{决议}。适用于会议讨论通过的重大决策事项。\\
        {\scriptsize
        第十四届全国人民代表大会第一次会议关于全国人民代表大会常务委员会工作报告的决议
        （2023年3月13日第十四届全国人民代表大会第一次会议通过）
        }\\
        （二）\textbf{决定}。适用于对重要事项作出决策和部署、奖惩有
        关单位和人员、变更或者撤销下级机关不适当的决定事项。\\
        {\scriptsize
        中国人民政治协商会议第十四届全国委员会常务委员会关于设置专门委员会的决定
        （2023年3月13日政协第十四届全国委员会常务委员会第一次会议通过）
        }\\

        （三）\textbf{命令（令）}。适用于公布行政法规和规章、宣布施行
        重大强制性措施、批准授予和晋升衔级、嘉奖有关单位和人员。\\
        {\scriptsize
        中央军委主席习近平签署命令 发布军人勋表管理规定
        }

    \end{frame}


    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第二章 公文种类} \vspace{20pt}
        第八条 公文种类主要有：\\
        （四）\textbf{公报}。适用于公布重要决定或者重大事项。\\
        {\scriptsize
        2022年中国国土绿化状况公报
        全国绿化委员会办公室
        （2023年3月12日）
        }\\


        （五）\textbf{公告}。适用于向国内外宣布重要事项或者法定事项。\\
        {\scriptsize
        中华人民共和国全国人民代表大会公告（第二号）
        }\\

        （六）\textbf{通告}。适用于在一定范围内公布应当遵守或者周知
        的事项。\\
        {\scriptsize
        关于电信设备进网许可制度若干改革举措的通告
        工信部信管函〔2023〕14号
        }\\

        （七）\textbf{意见}。适用于对重要问题提出见解和处理办法。\\
        {\scriptsize
        农业农村部关于加快推进农产品初加工机械化高质量发展的意见
        农机发〔2023〕1号
        }\\
    \end{frame}




    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第二章 公文种类} \vspace{20pt}

        第八条 公文种类主要有：\\
        （八）通知。适用于发布、传达要求下级机关执行和有关
        单位周知或者执行的事项，批转、转发公文。\\
        {\scriptsize
        国务院关于机构设置的通知
        国发〔2023〕5号
        }\\

        （九）通报。适用于表彰先进、批评错误、传达重要精神
        和告知重要情况。\\
        {\scriptsize
        关于“3·21”东航MU5735航空器飞行事故调查进展情况的通报
        }\\



        （十）报告。适用于向上级机关汇报工作、反映情况，回
        复上级机关的询问。\\
        {\scriptsize
        2022年中国财政政策执行情况报告
        }\\

        （十一）请示。适用于向上级机关请求指示、批准。\\
        {\scriptsize
        国务院批转商业部关于解决当前茶叶购销问题的请示的通知
        国发〔1984〕39号
        }\\
    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第二章 公文种类} \vspace{20pt}

        第八条 公文种类主要有：\\
        （十二）批复。适用于答复下级机关请示事项。\\
        {\scriptsize
        国务院关于同意在海南省暂时调整实施
        有关行政法规规定的批复
        国函〔2023〕23号
        }\\


        （十三）议案。适用于各级人民政府按照法律程序向同级
        人民代表大会或者人民代表大会常务委员会提请审议事项。

        {\scriptsize
        　本报北京3月11日电  （记者殷烁）记者11日从十四届全国人大一次会议秘书处获悉：到3月7日12时，大会秘书处共收到代表提出的议案271件。其中，代表团提出的19件，30名以上的代表联名提出的252件...
        }\\


        （十四）函。适用于不相隶属机关之间商洽工作、询问和
        答复问题、请求批准和答复审批事项。
        {\scriptsize
        商务部关于印发国家服务业扩大开放综合试点示范建设最佳实践案例的函
        商资函〔2022〕528号
        }\\


        （十五）纪要。适用于记载会议主要情况和议定事项。

        {\scriptsize 
        市政府第31次常务会议纪要
        }

    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第三章 公文格式} \vspace{20pt}
        \textbf{第九条} 公文一般由\textbf{份号}、\textbf{密级}和\textbf{保密期限}、\textbf{紧急程度}、
        \textbf{发文机关标志}、\textbf{发文字号}、\textbf{签发人}、\textbf{标题}、\textbf{主送机关}、\textbf{正文}、
        \textbf{附件说明}、\textbf{发文机关署名}、\textbf{成文日期}、\textbf{印章}、\textbf{附注}、\textbf{附件}、
        \textbf{抄送机关}、\textbf{印发机关和印发日期}、\textbf{页码}等组成。\\
        （一）\textbf{份号}。公文印制份数的\textbf{顺序号}。涉密公文应当标注\textbf{份号}。\\
        （二）\textbf{密级和保密期限}
        涉密公文应当根据涉密程度分别标注“\textbf{绝密}”“\textbf{机密}”“\textbf{秘密}”
        和\textbf{保密期限}。\\
        （三）\textbf{紧急程度}。公文送达和办理的时限要求。根据紧急
        程度，紧急公文应当分别标注“\textbf{特急}”“\textbf{加急}”，电报应当分别
        标注“\textbf{特提}”“\textbf{特急}”“\textbf{加急}”“\textbf{平急}”。\\
    \end{frame}


    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第三章 公文格式} \vspace{20pt}
        （四）\textbf{发文机关标志}。由发文机关全称或者规范化简称加
        “\textbf{文件}”二字组成，也可以使用\textbf{发文机关全称或者规范化简称}。联合行文时，发文机关标志可以\textbf{并用联合发文机关名称}，也可以单独用\textbf{主办机关名称}。\\
        （五）\textbf{发文字号}。由\textbf{发文机关代字}、\textbf{年份}、\textbf{发文顺序号}组成。
        \textbf{联合行文时}，使用\textbf{主办机关的发文字号}。\\
        （六）\textbf{签发人}。上行文应当标注\textbf{签发人姓名}。\\
        （七）\textbf{标题}。由\textbf{发文机关名称}、\textbf{事由}和\textbf{文种}组成。\\
        （八）\textbf{主送机关}。公文的主要受理机关，应当\textbf{使用机关全称}、\textbf{规范化简称}或者\textbf{同类型机关统称}。\\
        （九）\textbf{正文}。公文的主体，用来表述公文的内容。\\
        （十）\textbf{附件说明}。公文\textbf{附件}的\textbf{顺序号}和\textbf{名称}。\\
    \end{frame}




    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第三章 公文格式} \vspace{20pt}
        （十一）\textbf{发文机关署名}。署发文机关全称或者规范化简称。\\
        （十二）\textbf{成文日期}。署\textbf{会议通过}或者\textbf{发文机关负责人签发}
        的日期。联合行文时，署\textbf{最后签发机关负责人签发}的日期。\\
        （十三）\textbf{印章}。公文中\textbf{有发文机关}署名的，应当\textbf{加盖发文机关印章}，
        并与署名机关相符。有\textbf{特定发文机关标志的普发性公文和电报}可以不加盖印章。\\
        （十四）\textbf{附注}。公文印发传达范围等需要说明的事项。\\
        （十五）\textbf{附件}。公文正文的说明、补充或者参考资料。\\
        （十六）\textbf{抄送机关}。除主送机关外需要执行或者知晓公文
        内容的其他机关，应当使用\textbf{机关全称}、\textbf{规范化简称}或者\textbf{同类型机关统称}。\\

    \end{frame}




    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第三章 公文格式} \vspace{20pt}
        （十七）\textbf{印发机关和印发日期}。公文的送印机关和送印日期。\\
        （十八）\textbf{页码}。公文页数顺序号。\\
        第十条 公文的版式按照\textbf{《党政机关公文格式》}国家标准执行。\\
        第十一条 公文使用的\textbf{汉字}、\textbf{数字}、\textbf{外文字符}、\textbf{计量单位}
        和\textbf{标点符号等}，按照有关国家标准和规定执行。民族自治地方\\
        的公文，\textbf{可以并用汉字和当地通用的少数民族文字}。\\
        第十二条 公文用\textbf{纸幅}面采用国际标准 \textbf{A4} 型。特殊形式的
        公文用\textbf{纸幅面}，根据实际需要确定。\\
    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第四章 行文规则} \vspace{20pt}
        第十三条 行文应当\textbf{确有必要}，\textbf{讲求实效}，注重\textbf{针对性}和
        \textbf{可操作性}。\\
        第十四条 行文关系根据\textbf{隶属关系}和\textbf{职权范围}确定。\textbf{一般}
        不得越级行文，特殊情况需要越级行文的，应当\textbf{同时抄送被越过的机关}。\\

        第十五条 向上级机关行文，应当遵循以下规则：\\
        （一）\textbf{原则上主送一个上级机关}，根据需要\textbf{同时抄送}相关\\
        \textbf{上级机关}和\textbf{同级机关}，\textbf{不抄送下级机关}。\\
        （二）\textbf{党委}、\textbf{政府}的部门向上级主管部门\textbf{请示}、\textbf{报告重大事项}，
        应当经\textbf{本级党委}、\textbf{政府同意或者授权}；属于\textbf{部门职权范围内的事项}应当\textbf{直接报送上级}主管部门。\\

    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第四章 行文规则} \vspace{20pt}
        （三）\textbf{下级机关的请示事项}，如需以本机关名义向上级机
        关请示，应当提出\textbf{倾向性意见}后上报\textbf{，不得原文转报}上级机关。\\
        （四）\textbf{请示应当一文一事}。不得在报告等非请示性公文中夹带请示事项。\\
        （五）除上级机关负责人直接交办事项外，不得以\textbf{本机关名义}向\textbf{上级机关负责人}报送公文，不得以\textbf{本机关负责人}名义向
        \textbf{上级机关}报送公文。\\
        （六）受双重领导的机关向一个上级机关行文，\textbf{必要时抄送另一个上级机关}。

    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第四章 行文规则} \vspace{20pt}
        第十六条 向下级机关行文，应当遵循以下规则：\\
        （一）主送受理机关，根据需要抄送\textbf{相关机关}。重要行文应当同时抄送\textbf{发文机关的直接上级机关}。
        （二）\textbf{党委、政府的办公厅（室）}根据本级党委、政府\textbf{授权}，可以向下级党委、政府行文，\\
        \textbf{其他部门和单位}不得向下级党委、政府发布指令性公文或者在公文中向下级党委、政府提出\textbf{指令性要求}。
        需经政府审批的具体事项，经政府同意后可以
        由政府职能部门行文，文中须注明已经政府同意。\\
        （三）\textbf{党委、政府的部门}在\textbf{各自职权范围内}可以向下级党
        委、政府的相关部门行文。\\
        （四）涉及\textbf{多个部门职权范围内}的事务，部门之间\textbf{未协商一致}的，\textbf{不得向下行文}；
        \textbf{擅自行文}的，\textbf{上级机关}应当责令其\textbf{纠正或者撤销}。
    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第四章 行文规则} \vspace{20pt}
        （五）上级机关向受\textbf{双重领导的下级机关行文}，必要时抄送该\textbf{下级机关的另一个上级机关}。
        第十七条 同级党政机关、党政机关与其他同级机关必要时可以\textbf{联合行文}。
        属于\textbf{党委、政府各自职权范围内}的工作，不得联合行文。\\
        \textbf{党委、政府的部门}依据职权可以\textbf{相互行文}。\\
        \textbf{部门内设机构除办公厅（室）}外不得对外正式行文。\\
    \end{frame}




    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第五章 公文拟制} \vspace{20pt}
        第十八条 公文拟制包括公文的\textbf{起草}、\textbf{审核}、\textbf{签发}等程序。
        第十九条 公文起草应当做到：\\
        （一）符合国家法律法规和党的路线方针政策，完整准确
        体现发文机关意图，并同现行有关公文相衔接。\\
        （二）一切从\textbf{实际出发}，分析问题\textbf{实事求是}，所提政策措施和办法\textbf{切实可行}。\\
        （三）内容简洁，主题突出，观点鲜明，结构严谨，表述准确，文字精炼。\\
        （四）文种正确，格式规范。\\
        （五）深入调查研究，充分进行论证，广泛听取意见。\\
        （六）公文\textbf{涉及其他地区或者部门职权范围内的事项}，起
        草单位必须\textbf{征求相关地区或者部门意见}，\textbf{力求达成一致}。\\
        （七）\textbf{机关负责人}应当\textbf{主持}、\textbf{指导}重要公文\textbf{起草工作}。
    \end{frame}



    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第五章 公文拟制} \vspace{20pt}
        第二十条 公文文稿签发前，应当由\textbf{发文机关办公厅（室）}
        进行\textbf{审核}。审核的重点是：\\
        （一）行文\textbf{理由是否充分}，行文\textbf{依据是否准确}。\\
        （二）内容是否符合国家法律法规和党的路线方针政策；\\
        是否完整准确体现发文机关意图；\textbf{是否同现行有关公文相衔接}；
        所提政策措施和办法是否切实可行。\\
        （三）\textbf{涉及有关地区或者部门职权范围内的事项}是否经过
        \textbf{充分协商并达成一致意见}。\\
        （四）\textbf{文种是否正确}，格式是否规范；人名、地名、时间、
        数字、段落顺序、引文等是否准确；文字、数字、计量单位和
        标点符号等用法是否规范。\\
        （五）其他内容是否符合公文起草的有关要求。
        需要发文机关审议的重要公文文稿，审议前由\textbf{发文机关办公厅（室）进行初核。}\\
    \end{frame}




    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % A frame
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{frame}[t]{第五章 公文拟制} \vspace{20pt}
        第二十一条 经审核\textbf{不宜发文的}公文文稿，应当\textbf{退回}起草
        单位并\textbf{说明理由}；符合发文条件但内容需作进一步研究和修改
        的，由\textbf{起草单位修改后重新报送}。\\
        第二十二条 公文应当经\textbf{本机关负责人审批签发}。重要公
        文和上行文由\textbf{机关主要负责人签发}。党委、政府的办公厅（室）
        根据党委、政府授权制发的公文，由\textbf{受权机关主要负责人签发}
        或者按照有关规定签发。\textbf{签发人签发公文}，应当\textbf{签署意见}、
        \textbf{姓名和完整日期}；\textbf{圈阅或者签名的}，\textbf{视为同意}。\\
        \textbf{联合发文}由\textbf{所有联署机关的负责人会签}。\\
    \end{frame}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第六章 公文办理} \vspace{20pt}
    第二十三条 公文办理包括\textbf{收文办理}、\textbf{发文办理}和\textbf{整理归档}。
    第二十四条 收文办理主要程序是：\\
    （一）\textbf{签收}。对收到的公文应当逐件清点，\textbf{核对无误后签字}或者\textbf{盖章}，并\textbf{注明签收时间}。\\
    （二）\textbf{登记}。对公文的主要信息和办理情况应当详细记载。\\
    （三）\textbf{初审}。对收到的公文应当进行初审。初审的重点是：\\
    \textbf{是否应当由本机关办理}，是否\textbf{符合行文规则}，文种、格式是否
    符合要求，涉及其他地区或者部门职权范围内的事项是否已经
    协商、会签，是否符合公文起草的其他要求。\textbf{经初审不符合规定的公文}，应当及时\textbf{退回来文单位并说明理由}。\\
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第六章 公文办理} \vspace{20pt}
    （四）\textbf{承办}。\textbf{阅知性公文}应当根据公文内容、要求和工作
    需要\textbf{确定范围}后分送。\textbf{批办性公文}应当\textbf{提出拟办意见}报\textbf{本机关负责人批示或者转有关部门办理}；
    需要\textbf{两个以上部门办理的}，
    应当\textbf{明确主办部门}。\textbf{紧急公文}应当\textbf{明确办理时限}。承办部门对
    交办的公文应当及时办理，有明确办理时限要求的应当在规定
    时限内办理完毕。
    （五）\textbf{传阅}。根据领导批示和工作需要将公文及时送传阅
    对象阅知或者批示。办理公文传阅应当随时掌握公文去向，不得漏传、误传、延误。\\
    （六）\textbf{催办}。及时了解掌握公文的办理进展情况，督促承
    办部门按期办结。紧急公文或者重要公文应当由\textbf{专人负责催办}。\\
    （七）\textbf{答复}。公文的办理结果应当及时答复来文单位，并
    根据需要告知相关单位。\\
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第六章 公文办理} \vspace{20pt}
    第二十五条 \textbf{发文办理}主要程序是：\\
    （一）\textbf{复核}。已经发文机关负责人签批的公文，印发前应
    当对公文的审批手续、内容、文种、格式等进行复核；需作实
    质性修改的，应当报原签批人复审。\\
    （二）\textbf{登记}。对复核后的公文，应当确定发文字号、分送
    范围和印制份数并详细记载。\\
    （三）\textbf{印制}。公文印制必须确保质量和时效。涉密公文应
    当在符合保密要求的场所印制。\\
    （四）\textbf{核发}。公文印制完毕，应当对公文的文字、格式和
    印刷质量进行检查后分发。\\
\end{frame}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第六章 公文办理} \vspace{20pt}
    第二十六条 \textbf{涉密公文}应当通过\textbf{机要交通}、\textbf{邮政机要通信}、
    \textbf{城市机要文件交换站}或者\textbf{收发件机关机要收发人员}进行传递，
    通过\textbf{密码电报}或者\textbf{符合国家保密规定的计算机信息系统进行传输}。\\
    第二十七条 \textbf{需要归档}的公文及有关材料，应当根据有关
    档案法律法规以及机关档案管理规定，及时收集齐全、整理归档。\\
    \textbf{两个以上机关联合办理的公文}，\textbf{原件由主办机关归档}，\textbf{相关机关保存复制件}。\\
    \textbf{机关负责人兼任其他机关职务的}，在履行
    所兼职务过程中形成的公文，由其\textbf{兼职机关归档}。\\
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第七章 公文管理} \vspace{20pt}
    第二十八条 各级党政机关应当建立健全本机关公文管理
    制度，确保管理严格规范，充分发挥公文效用。\\
    第二十九条 \textbf{党政机关公文}由\textbf{文秘部门或者专人}\textbf{统一管理}。\\
    设立党委（党组）的县级以上单位应当建立\textbf{机要保密室}和
    \textbf{机要阅文室}，并按照有关保密规定配备工作人员和必要的安全保密设施设备。\\
    第三十条 \textbf{公文确定密级前}，应当按照\textbf{拟定的密级先行采取保密措施}。\textbf{确定密级后}，应当按照所定密级严格管理。
    \textbf{绝密级公文}应当由\textbf{专人}管理。
    公文的\textbf{密级需要变更或者解除的}，由\textbf{原确定密级的机关}或
    者\textbf{其上级机关决定}。\\
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第七章 公文管理} \vspace{20pt}
    第三十一条 公文的印发传达范围应当按照\textbf{发文机关的要求}执行；
    需要变更的，应当经发文机关批准。
    \textbf{涉密公文公开发布前应当履行解密程序}。公开发布的时间、形式和渠道，由发文机关确定。
    经批准公开发布的公文，同发文机关正式印发的公文具有
    同等效力。\\
    第三十二条 \textbf{复制、汇编机密级、秘密级}公文，应当符合
    有关规定并经\textbf{本机关负责人批准}。\textbf{绝密级公文一般不得复制}、
    汇编，确有工作需要的，应当经\textbf{发文机关或者其上级机关批准}。
    复制、汇编的公文视同原件管理。
    复制件应当\textbf{加盖复制机关戳记}。翻印件应当\textbf{注明翻印的机关名称}、\textbf{日期}。
    汇编本的密级按照编入公文的最高密级标注。\\
    第三十三条 公文的\textbf{撤销和废止}，由\textbf{发文机关}、\textbf{上级机关}
    或者\textbf{权力机关}根据职权范围和有关法律法规决定。公文\textbf{被撤销}
    的，视为\textbf{自始无效}；公文\textbf{被废止的}，视为\textbf{自废止之日}起失效。\\
    第三十四条 涉密公文应当按照\textbf{发文机关的要求}和有关规定进行\textbf{清退或者销毁}。
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第七章 公文管理} \vspace{20pt}
    第三十五条 \textbf{不具备归档和保存价值的公文}，\textbf{经批准后}可
    以销毁。销毁涉密公文必须严格按照有关规定\textbf{履行审批登记手续}，确保不丢失、不漏销。个人不得私自销毁、留存涉密公文。\\
    第三十六条 \textbf{机关合并时}，全部公文应当随之合并管理；
    \textbf{机关撤销时}，需要归档的公文经整理后按照有关规定\textbf{移交档案管理部门}。
    \textbf{工作人员离岗离职时}，所在机关应当督促其将暂存、借用的公文按照有关规定\textbf{移交、清退。}\\
    第三十七条 \textbf{新设立的机关}应当向\textbf{本级党委、政府的办公厅（室）提出发文立户申请。}经审查符合条件的，列为发文单位，
    \textbf{机关合并或者撤销时}，相应进行调整。
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% A frame 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[t]{第八章 附则} \vspace{20pt}
    第三十八条 党政机关公文含\textbf{电子公文}。电子公文处理工作的具体办法另行制定。\\

    第三十九条 法规、规章方面的公文，依照有关规定处理。
    \textbf{外事方面}的公文，依照\textbf{外事主管部门的有关规定处理}。\\

    第四十条 其他机关和单位的公文处理工作，可以参照本条例执行。\\

    第四十一条 本条例由中共中央办公厅、\textbf{国务院办公厅}负责解释。\\

    第四十二条 本条例自 \textbf{2012 年 7 月 1 日}起施行。\textbf{1996 年 5月 3 日}中共中央办公厅发布的《中国共产党机关公文处理条例》
    和 \textbf{2000 年 8 月 24 日}国务院发布的《国家行政机关公文处理办
    法》停止执行。\\
\end{frame}


\end{document}
